<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ability_to_empathize_q1">Мне становится грустно, когда я вижу, что человек, случайно попавший в компанию, находится в одиночестве</string>
    <string name="ability_to_empathize_q2">Когда я знакомлюсь с новым человеком, то не особенно стараюсь ему понравиться?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q3">Иногда я предпочитаю общество (компанию) незнакомых мне людей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q4">Люди несравненно более чувствительны, чем животные?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q5">Я скорее предпочту руководителя дружелюбного и простого в обращении, чем уважаемого всеми, но недоступного и замкнутого?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q6">Если мне не нравится вечеринка, то я не постесняюсь уйти раньше времени?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q7">Меня часто раздражают люди, демонстрирующие свои чувства?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q8">Когда мне нехорошо, то я стараюсь быть на людях?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q9">Если близкий друг противоречит мне на людях, то меня это очень обижает?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q10">Меня раздражает, когда несчастные люди начинают себя жалеть?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q11">Если бы мне пришлось выбирать одно из двух, то я предпочел бы, чтобы меня считали умным, а не общительным?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q12">Я стараюсь высказать свое мнение, когда в группе обсуждается важный вопрос?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q13">Если окружающие меня люди проявляют признаки нервозности, я тоже начинаю нервничать?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q14">Иметь много друзей для меня очень важно?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q15">Я стараюсь меньше общаться с людьми, которые любят критиковать?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q16">Я считаю, что глупо кричать о своем счастье на всех перекрестках, и потому делаю это гораздо реже других?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q17">Я бы предпочел открыто выражать одобрение в каждом подходящем случае, а не прибегать к выражению подобных чувств для какого-то особого момента?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q18">Я часто хожу в гости без приглашения?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q19">Я принимаю близко к сердцу проблемы своих друзей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q20">Я получаю большее удовольствие от хорошего кинофильма, чем от вечеринки?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q21">Я не избегаю посещения тех мест, где, как мне известно, не все ко мне хорошо относятся?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q22">Иногда меня глубоко трогают слова какой-нибудь песни о любви?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q23">Мне бы хотелось иметь как можно больше друзей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q24">Я стараюсь разобраться в настроениях группы (коллектива), прежде чем занять определенную позицию в отношении какого-нибудь спорного вопроса?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q25">Я теряю самообладание, когда мне приходится сообщать людям плохие новости?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q26">В заграничное путешествие я предпочел бы отправиться один, а не с одним-двумя друзьями?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q27">Если спорят двое моих друзей, я не боюсь поддержать того, чье мнение разделяю?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q28">Мое настроение очень сильно зависит от окружающих?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q29">После неудачного разговора с кем-то, я рисую в своем воображении более понятную встречу с этим человеком?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q30">Если я прошу кого-нибудь пойти со мной и мне отказывают, я не решаюсь повторить просьбу?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q31">Большинство иностранцев, которых мне приходилось встречать, производят впечатление холодных и не эмоциональных людей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q32">Я считаю, что репутация дороже дружбы?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q33">Перед незнакомыми людьми я стараюсь не высказывать свое мнение?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q34">Из профессий, связанных с общением, я предпочел бы такую, где можно непосредственно помогать людям, чем профессии, где я выступал бы в роли преподавателя?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q35">Самостоятельная работа мне нравится больше, чем коллективная?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q36">Если во время дискуссии (разговора) я не понял слова собеседника, я не стану его прерывать и просить повторить сказанное?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q37">Я считаю, что люди обогащаются, когда обмениваются с друзьями жизненным опытом?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q38">Я не теряю душевного равновесия, если мой друг выходит из себя, действует необдуманно?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q39">Я люблю обсуждать актуальные, спорные вопросы?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q40">Я люблю наблюдать за людьми, разворачивающими подарки?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q41">Как правило, при встрече на улице со знакомым я здороваюсь первым?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q42">Мне всегда трудно напоминать людям, чтобы они возвратили долг?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q43">Одинокие люди, наверное, недружелюбны?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q44">Независимость я ценю больше, чем привязанность и дружеские чувства?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q45">Я считаю, что люди всегда должны открыто критиковать недостатки друг друга?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q46">Вид плачущих людей всегда выводит меня из равновесия?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q47">Я присоединяюсь к различным кружкам и обществам, потому что это хороший способ завести друзей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q48">Если в гостях или на вечеринке я одет не так, как все, меня это не смущает?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q49">Я чувствую себя счастливым, когда слушаю некоторые песни?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q50">Я предпочел бы устроиться на работу по рекомендации моих друзей, чем получить официальное назначение вышестоящей организации?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q51">Иногда я с трудом переношу критику?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q52">Меня по-настоящему захватывают переживания литературных героев?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q53">Я не считаю, что с друзьями можно открыто проявлять свои чувства?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q54">Я стараюсь избегать встреч с людьми, которые меня недолюбливают?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q55">Меня охватывает гнев, когда я вижу, что с кем-то жестоко обращаются?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q56">Я считаю, что по ночам нужно спать, а не разговаривать о дневных заботах?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q57">Мне не трудно попросить кого-либо о помощи?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q58">Я могу оставаться спокойным, даже если все вокруг меня взволнованы?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q59">У меня совсем немного близких друзей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q60">Я всегда замечаю любое проявление нежелания собеседника со мной разговаривать?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q61">Когда друзья начинают говорить о своих проблемах, я стараюсь перевести разговор на другую тему?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q62">Когда я нахожусь среди незнакомых людей, меня мало волнует, нравлюсь я им или нет?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q63">Я всегда стараюсь пойти вместе с другом, когда иду к незнакомым людям?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q64">Чужой смех не заражает меня?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q65">Если бы мне пришлось выбирать, то я скорее предпочел бы, чтобы мои друзья были привязаны ко мне, чем считали меня человеком толковым и остроумным?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q66">Я всегда говорю то, что думаю, даже если это может настроить собеседника против меня?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q67">Иногда в кино меня удивляют и даже задевают плач и вздохи зрителей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q68">Какой-нибудь одинокий досуг вроде разгадывания ребусов я предпочел бы скорее, чем карточную игру в компании?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q69">Люблю бывать на вечерах, где никого не знаю?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q70">Я теряю душевное равновесие, если окружающие чем-то угнетены?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q71">Открытые, сердечные люди привлекают меня больше, чем замкнутые?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q72">Мне трудно понять, почему пустяки могут так сильно огорчать людей?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q73">Чувства других людей могут не влиять на решения, которые я принимаю?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q74">Я уделяю больше внимания интересным книгам и кинофильмам, чем общению с друзьями?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q75">Мне очень тяжело видеть страдания животных?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q76">Когда я путешествую, то встречи с новыми людьми привлекают меня больше, чем одинокие прогулки и знакомство с достопримечательностями?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q77">Переживать всерьез из-за книги или кинофильма просто глупо?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q78">Я огорчаюсь, когда вижу беспомощных стариков?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q79">Чужие слезы вызывают у меня скорее раздражение, чем сочувствие?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q80">Меня очень захватывает кинофильм?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q81">Часто я замечаю, что могу оставаться спокойным, даже если вокруг все взволнованы?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q82">Я редко спорю с людьми, потому что боюсь их обидеть?</string>
    <string name="ability_to_empathize_q83">Маленькие дети иногда плачут без всякой причины?</string>
    <string name="ability_to_empathize_o1">ОЧЕНЬ СИЛЬНО СОГЛАСЕН</string>
    <string name="ability_to_empathize_o2">СИЛЬНО СОГЛАСЕН</string>
    <string name="ability_to_empathize_o3">СРЕДНЕ СОГЛАСЕН</string>
    <string name="ability_to_empathize_o4">СЛАБО СОГЛАСЕН</string>
    <string name="ability_to_empathize_o5">НИ ДА, НИ НЕТ</string>
    <string name="ability_to_empathize_o6">СЛАБО НЕСОГЛАСЕН</string>
    <string name="ability_to_empathize_o7">СРЕДНЕ НЕСОГЛАСЕН</string>
    <string name="ability_to_empathize_o8">СИЛЬНО НЕСОГЛАСЕН</string>
    <string name="ability_to_empathize_o9">ОЧЕНЬ СИЛЬНО НЕСОГЛАСЕН</string>
    <string name="abilities_to_empatnice_name">Способности к сопереживанию</string>
</resources>